00後仲識唔識得邊個係謝婉雯？

2003年3月，嚴重急性呼吸道症候群疫症在香港爆發，屯門醫院接收了三名SARS病人，但院內胸肺專科醫生不足，謝自願由內科病房轉到SARS病房工作。當時情況危急，謝與另一殉職男護士劉永佳先後親自為病人插喉[來源請求]，懷疑因此感染致命病毒。她在4月3日留院治療，4月15日轉入深切治療部，香港中文大學的沈祖堯及香港大學的袁國勇曾為她聯診[來源請求]，5月13日凌晨4時因搶救無效而在屯門醫院逝世。

5月14日早上，謝婉雯的死訊先從電視及電台傳出，引起很多香港市民的哀悼，傳媒紛紛對謝冠以「香港的女兒」的稱號。5月17日，謝的父親寫下一段說話送予港人：「希望謝婉雯的勇氣和犧牲精神，能夠鼓勵港人永不放棄，並多謝各界對婉雯的關心。」。

中文課本有講佢

咁就好 值得流芳百世嘅人

連登仔成日拎佢出黎鞭啲00後，威威

證據？ 鳩噏都有個限度啦柒頭

你係咪on9
介紹你識就叫鞭你
個陣仲係bb仔唔識有幾奇
唔識咪認識下囉

完全唔明連登仔咩心態
成日笑人地出世遲黎攞優越感 好撚無謂

利申 90後

2003年5月13日病逝。她丈夫陳偉興亦是醫生，因為血癌於2002年5月逝世。

點解好人冇好報 壞人就升官發財

WinnaBB

好撚心你地啦

如果純粹話似但係冇加啲咩恥笑成份其實有冇乜嘢嘅
好似話古巨基個樣似孫中山咪又係咁

Salute

以前小6 篇作文寫左佢做我最欣賞的人, 果陣沙士完左無耐

香港女兒

個樣好似達哥

而家睇返都仲係眼濕濕 多謝你謝醫生